{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: le partenariat public-priv\u00e9 se renforce pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets structurants","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140127","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/ \u00c9valuation des ministres\u00a0: 54\u00a0%, la moyenne globale apr\u00e8s trois jours de bilan","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139954","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Jacques Sosth\u00e8ne Dingara affiche un taux d\u2019ex\u00e9cution de 62,15%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139948","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2025\u00a0: Un taux d\u2019ex\u00e9cution de 50,36% pour le ministre Adama Luc Sorgho \u200e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139947","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux global de mise en oeuvre de  60,85% pour le ministre en charge du commerce","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139946","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/ \u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux d\u2019ex\u00e9cution de 49,15% pour le ministre Yacouba Gouba","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139956","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/ \u00c9valuation des ministres\u00a0: Dr Aboubakar Nacanabo atteint un taux d\u2019ex\u00e9cution de 54,10% \u200e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139957","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Le ministre de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur atteint 55,35% d\u2019ex\u00e9cution au premier semestre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139955","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: La ministre en charge de la Transition digitale r\u00e9alise 53% de son contrat d\u2019objectifs au premier semestre de l\u2019ann\u00e9e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139922","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/Anniversaire de la R\u00e9volution du 4 Ao\u00fbt 83\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso exhorte \u00e0 poursuivre l\u2019\u00e9lan de Sankara","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139914","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: 72,70% du territoire reconquis, selon le G\u00e9n\u00e9ral C\u00e9lestin Simpor\u00e9, ministre en charge de la D\u00e9fense","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139891","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Bient\u00f4t la traque aux villas meubl\u00e9es pour assainir le milieu du tourisme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139904","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: 46,74% du contrat d\u2019objectifs r\u00e9alis\u00e9s par le d\u00e9partement de la sant\u00e9 au premier semestre de l\u2019ann\u00e9e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139907","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: 51,83% d\u2019ex\u00e9cution du contrat d\u2019objectifs pour le ministre Mathias Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139901","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Le d\u00e9partement en charge de l\u2019Agriculture affiche un taux d\u2019ex\u00e9cution de 56,63\u00a0% \u00e0 mi-parcours","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139897","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso re\u00e7oit des pr\u00e9sidents de cours constitutionnelles","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139836","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a lieu de sortir la constitution du cercle de quelques personnes \u00e9clair\u00e9es, pour l\u2019orienter vers les masses populaires\u00a0\u00bb, conseille le pr\u00e9sident du Faso, capitaine Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139783","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\/Libert\u00e9 d\u2019association\u00a0: L\u2019ALT adopte une loi pour assainir le milieu des associations, des ONG et des syndicats","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139552","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: Le gouvernement adopte un projet de loi portant dissolution de la CENI","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139529","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: Des autorisations d\u2019associations et d\u2019ONG r\u00e9voqu\u00e9es pour non-respect de la l\u00e9gislation nationale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139240","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Cette r\u00e9organisation du territoire repose sur un crit\u00e8re principal\u00a0: la d\u00e9fense strat\u00e9gique de notre pays\u00a0\u00bb, explique le ministre d\u2019\u00c9tat Emile Zerbo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139232","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: R\u00e9organisation du territoire national, les ministres \u00c9mile Zerbo et Gilbert Ou\u00e9draogo donnent davantage de clarifications","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139216","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Le Pr\u00e9sident du Faso s\u00e9journera dans la r\u00e9gion du Centre-Sud \u00e0 partir du 14 juin 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138780","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de transition\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s examinent le projet de loi portant code de proc\u00e9dure p\u00e9nale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138716","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\/ Nouvelle loi portant organisation judiciaire\u00a0: Chambres pour mineurs, juge unique, audiences en langues nationales\u2026voici quelques innovations","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138692","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina Faso\u00a0: L\u2019hymne de l\u2019AES le \u00ab\u00a0Sahel benkan\u00a0\u00bb a retentit a Koulouba, lors de la traditionnelle mont\u00e9e des couleurs","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138680","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"T\u00e9moignage\u00a0: Val\u00e8re, mon ma\u00eetre id\u00e9ologique et politique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138433","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Diplomatie\u00a0: Un \u00e9missaire du pr\u00e9sident Donald Trump d\u00e9p\u00each\u00e9 \u00e0 Ouagadougou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138459","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\/ Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de Transition\u00a0: L\u2019examen des projets de loi portant organisation judiciaire et Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale renvoy\u00e9, suite \u00e0 des amendements du gouvernement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138343","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Coop\u00e9ration Burkina-Russie\u00a0: \" Nous sommes entrain d\u2019approfondir les volets d\u00e9fense-s\u00e9curit\u00e9 mais aussi des volets \u00e9ducations [...] notamment dans la science\" Le chef de l\u2019\u00c9tat Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138103","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina \/ S\u00e9curit\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0On ne peut pas parler de souverainet\u00e9 et avoir l\u2019arm\u00e9e d\u2019un autre pays sur notre sol qui nous dicte ce qu\u2019il faut faire\u00a0\u00bb, capitaine Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article138073","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Gouvernance du MPSR2\u00a0: Ce que les fasonautes en pensent","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137844","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Immersion patriotique obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves (CONSEIL DES MINISTRES DU 2 MAI 2025)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137862","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Tout est mis en \u0153uvre pour d\u00e9jouer les tentatives de d\u00e9stabilisation, selon le Premier ministre Jean-Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137767","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Une tentative de d\u00e9stabilisation d\u00e9jou\u00e9e, rapporte le ministre de la S\u00e9curit\u00e9, Mahamadou Sana","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137587","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Et Lamizana riait\u00a0: Anecdote sur l\u2019art de gouverner","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137381","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina Faso\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes bien en r\u00e9volution progressiste populaire\u00a0\u00bb, annonce le chef de l\u2019\u00c9tat, le Capitaine Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137130","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina Faso\u00a0: \u00ab\u00a0Nous serons impitoyables et sans \u00e9tat d\u2019\u00e2me\u00a0\u00bb, pr\u00e9vient le chef de l\u2019\u00c9tat, le Capitaine Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137133","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Burkina Faso\u00a0: \u00ab\u00a0Se sacrifier et donner le meilleur de soi-m\u00eame pour le bonheur de notre peuple\u00a0\u00bb, le mot d\u2019ordre du chef de l\u2019\u00c9tat","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article137134","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":2,"titre":"Sondage sur la gouvernance du MPSR2","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136977","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"2e \u00e9dition des journ\u00e9es d\u2019engagement patriotique\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso appelle au respect de l\u2019ordre et de la discipline","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136999","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\/Lutte contre le terrorisme\u00a0: \u00ab\u00a0Aucun centim\u00e8tre carr\u00e9 du pays ne sera c\u00e9d\u00e9\u00a0\u00bb, mart\u00e8le le Premier ministre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136772","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\/Discours sur la situation de la Nation\u00a0: \u00ab\u00a0Globalement, nous sommes satisfaits, mais il y a des aspects pour lesquels nous attendons des actions concr\u00e8tes sur le terrain\u00a0\u00bb, confie le d\u00e9put\u00e9 Nassouri Daaga","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136762","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Discours sur la situation de la Nation\u00a0: Voici l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du discours du Premier ministre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136729","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Le Premier ministre fait son discours sur la situation de la nation ce vendredi 14 mars 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136705","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: Adoption d\u2019un d\u00e9cret pour prot\u00e9ger la population des dangers du tabagisme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136701","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: R\u00e9alisation de plusieurs infrastructures routi\u00e8res en perspective","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136542","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\u00a0:  Cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9tablissement public de l\u2019\u00c9tat \u00e0 caract\u00e8re professionnel","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136543","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Il n\u2019y a pas de raison de se d\u00e9motiver, parce que l\u2019histoire nous a toujours donn\u00e9 raison, et l\u2019histoire continuera de nous donner raison\u00a0\u00bb, motive le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136486","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\/Rapport de la Cour des comptes\u00a0: Premier minist\u00e8re, t\u00eate de liste des fautes de gestion de 2016 \u00e0 2022","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136479","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: Cr\u00e9ation d\u2019un orchestre de la Pr\u00e9sidence du Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136175","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Evaluation des membres du gouvernement\u00a0: Taux d\u2019ex\u00e9cution de 90,4% pour le minist\u00e8re en charge du num\u00e9rique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136151","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Bilan de l\u2019\u00e9valuation 2024 des contrats d\u2019objectifs\u00a0: Une performance moyenne de 88,33% enregistr\u00e9e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136135","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0: L\u2019Enseignement sup\u00e9rieur r\u00e9alise une performance de 81,7%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136128","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0: Une performance de 82% pour le minist\u00e8re en charge de l\u2019Enseignement secondaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136127","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0: Le minist\u00e8re en charge de l\u2019Energie enregistre un taux d\u2019ex\u00e9cution de 85,83%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136124","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"\ud835\udc04\u0301\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc2c \ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2c \ud835\udc1d\u2019\ud835\udc28\ud835\udc1b\ud835\udc23\ud835\udc1e\ud835\udc1c\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc1f\ud835\udc2c \ud835\udfd0\ud835\udfce\ud835\udfd0\ud835\udfd2 \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc06\ud835\udc28\ud835\udc2e\ud835\udc2f\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\u00a0:  \ud835\udc14\ud835\udc27 \ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc2e\ud835\udc31 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc2b\u00e9\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udfd6\ud835\udfd7\u00a0% \ud835\udc29\ud835\udc28\ud835\udc2e\ud835\udc2b \ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\u00e8\ud835\udc2b\ud835\udc1e \ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc1c\ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc20\ud835\udc1e \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc25\ud835\udc1a \ud835\udc03\u00e9\ud835\udc1f\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2c\ud835\udc1e \ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136113","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"\ud835\udc02\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2c \ud835\udc1d\u2019\ud835\udc28\ud835\udc1b\ud835\udc23\ud835\udc1e\ud835\udc1c\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc1f\ud835\udc2c \ud835\udfd0\ud835\udfce\ud835\udfd0\ud835\udfd2\u00a0: \ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\u00e8\ud835\udc2b\ud835\udc1e \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc25\u2019\ud835\udc00\ud835\udc1c\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc21\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc1e \ud835\udc1e\ud835\udc2d \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc25\ud835\udc1a \ud835\udc12\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc2d\u00e9 \ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2b\ud835\udc1e\ud835\udc20\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc2b\ud835\udc1e \ud835\udc2e\ud835\udc27 \ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc2e\ud835\udc31 \ud835\udc1d\u2019\ud835\udc1e\ud835\udc31\u00e9\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udfd7\ud835\udfcf,\ud835\udfd0\ud835\udfd1\u00a0%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136111","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9\u00a0: Un taux d\u2019ex\u00e9cution des activit\u00e9s de 92% en 2024","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136090","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":3,"titre":"Evaluation de contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0: La diplomatie burkinab\u00e8 enregistre un taux de rayonnement de plus de 90%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136097","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0:  Le ministre Mathias Traor\u00e9 satisfait de la note de son d\u00e9partement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136096","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024\u00a0: Une performance de 93,34% pour le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136082","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs des membres du gouvernement\u00a0: Le minist\u00e8re de l\u2019Economie et des finances affiche un taux de 88%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136081","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Evaluation des contrats d\u2019objectifs 2024 des membres du Gouverment\u00a0: 84,60% de taux de r\u00e9alisation pour le minist\u00e8re des Infrastructures et du d\u00e9senclavement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136073","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Evaluation annuelle des membres du Gouverment\u00a0: Un taux de performance de 84,33% pour le ministre de l\u2019Administration territoriale et de la mobilit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136072","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"\u00c9valuation des contrats d\u2019objectifs 2024 des membres du Gouvernement\u00a0: Le d\u00e9partement de Edasso Rodrigue Bayala affiche un taux de r\u00e9alisation de 99,03%","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136061","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Pr Magloire Som\u00e9 \u00e0 propos du r\u00f4le de l\u2019\u00e9glise catholique dans l\u2019\u00e9volution du Burkina Faso\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019instabilit\u00e9 politique et la mauvaise gestion du pouvoir d\u2019\u00c9tat ont souvent provoqu\u00e9 des diatribes verbales de l\u2019\u00e9piscopat\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article136000","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Burkina\/Dialogue social\u00a0: Le gouvernement et les syndicats accordent leurs violons","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135988","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Int\u00e9gration sous-r\u00e9gionale\u00a0: \"Toute d\u00e9cision de retirer nos \u00e9tats de la CEDEAO n\u2019incarne point un bon esprit panafricaniste\" (d\u00e9claration SOCL)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135758","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Depuis l\u2019av\u00e8nement de l\u2019AES, nos ennemis tentent vainement de freiner l\u2019\u00e9lan r\u00e9volutionnaire de nos peuples\u00a0\u00bb (ACPB-Mouvement jeunesse, r\u00e9veille-toi)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135686","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: Le succ\u00e8s de la r\u00e9conciliation nationale passe par le dialogue inclusif et sinc\u00e8re (Dr Ablass\u00e9 Ou\u00e9draogo, Le Faso Autrement)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135682","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"\ud835\udc11\u00e9\ud835\udc20\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc2c \ud835\udc07\ud835\udc1a\ud835\udc2e\ud835\udc2d\ud835\udc2c-\ud835\udc01\ud835\udc1a\ud835\udc2c\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc2c\u00a0: \ud835\udc0b\ud835\udc1e \ud835\udc0f\ud835\udc2b\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc2b\ud835\udc1e \u00e9\ud835\udc1c\ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc20\ud835\udc1e \ud835\udc1a\ud835\udc2f\ud835\udc1e\ud835\udc1c \ud835\udc25\u2019\ud835\udc00\ud835\udc1d\ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1e\ud835\udc2d \ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc2c \ud835\udc28\ud835\udc29\u00e9\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc2e\ud835\udc2b\ud835\udc2c \u00e9\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc28\ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc2a\ud835\udc2e\ud835\udc1e\ud835\udc2c","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135676","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Minist\u00e8re de la Sant\u00e9\u00a0: Qui est Dr Jo\u00ebl Arthur Kiendr\u00e9b\u00e9ogo nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral\u00a0?","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135496","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: \u201cLe bilan est largement suffisant pour adresser un satisfecit au pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 et lui rendre un vibrant hommage\u201d (le R\u00e9seau patriotique burkinab\u00e8)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135498","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Relations Afrique-France\u00a0: \u00ab\u00a0S\u2019il y a bien un ingrat, c\u2019est bien Emmanuel Macron\u00a0\u00bb (Capitaine Ibrahim Traor\u00e9)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135417","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"R\u00e9conciliation nationale\u00a0: \u00ab\u00a0On doit r\u00e9unir tous ceux qui cherchent la paix, pour que chacun donne le meilleur de lui-m\u00eame pour sauver le pays\u00a0\u00bb (El Hadj Mohamadi Lamine Kouanda)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135384","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Retrait de la CEDEAO\u00a0: \u00ab\u00a0Le peuple de l\u2019AES n\u2019a peur d\u2019aucune menace, parce qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu toutes les violences possibles\u00a0\u00bb (Lucien Zi\u00e9 du mouvement Le Faso, Ma Patrie)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135248","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"R\u00e9tro politique 2024 au Burkina\u00a0: Du retrait de la CEDEAO \u00e0 la consolidation des liens avec la Russie, en passant par la cr\u00e9ation de la Conf\u00e9d\u00e9ration AES..., une ann\u00e9e bien mouvement\u00e9e","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135241","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Burkina\/Soul\u00e8vement populaire de 1966\u00a0: L\u2019UAS invite le gouvernement \u00e0 inscrire son action dans le respect des droits et libert\u00e9s des citoyens","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135230","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":4,"titre":"Nouvel an 2025\u00a0: Message \u00e0 la Nation du pr\u00e9sident du Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135195","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"F\u00eate du nouvel an 2025\u00a0: Les v\u0153ux du parti Le Faso Autrement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135201","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"F\u00eate du nouvel an 2025\u00a0: Les v\u0153ux de Z\u00e9phirin Diabr\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135200","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"F\u00eate du nouvel an 2025\u00a0: Les v\u0153ux du MPP","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135203","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\/Justice\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s adoptent la loi portant amnistie et conditions d\u2019octroi de gr\u00e2ce amnistiante","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135159","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s de l\u2019ALT votent la loi portant interdiction des emballages et sachets en plastique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135162","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\/Justice\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s adoptent le projet de loi portant amnistie et conditions d\u2019octroi de gr\u00e2ce amnistiante","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135146","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s conquis par les promesses du Premier ministre Rimtalba Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135133","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina Faso\u00a0: \u00ab\u00a070,59% du territoire sous contr\u00f4le, 1 million de d\u00e9plac\u00e9s r\u00e9install\u00e9s\u00a0\u00bb, assure le Premier ministre Rimtalba Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135122","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina Faso\u00a0: L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135101","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Conduite de l\u2019action gouvernementale\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s accordent leur confiance au Premier ministre Rimtalba Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135111","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Le Premier ministre Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo prononcera ce 27 d\u00e9cembre 2024 sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale devant l\u2019ALT","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135068","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Le budget de l\u2019\u00c9tat exercice 2025 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 3 100 milliards de FCFA","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135035","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Amnistier les faits du coup d\u2019\u00c9tat de 2015 n\u2019est pas contraire \u00e0 l\u2019esprit de l\u2019insurrection populaire, rassure le ministre de la Justice","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134992","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 bloqu\u00e9 en C\u00f4te d\u2019Ivoire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article135000","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Vers une amnistie pour certains auteurs de la tentative de coup d\u2019\u00c9tat de septembre 2015","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134939","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Nouveau Gouvernement\u00a0:  Acc\u00e9l\u00e9ration, lutte contre la corruption et rationalisation des d\u00e9penses comme boussole pour 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134906","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Les forces combattantes vont poursuivre les terroristes jusqu\u2019\u00e0 leur dernier retranchement\u00a0\u00bb, promet le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134726","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Minist\u00e8re de la Fonction publique\u00a0: Bassolma Bazi\u00e9 c\u00e8de officiellement son fauteuil \u00e0 Mathias Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134741","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\/Lutte contre le terrorisme\u00a0: \u00ab\u00a0Nous verrons bient\u00f4t le bout du tunnel, il ne sera plus qu\u2019une question de temps\u00a0\u00bb, foi du nouveau ministre de la d\u00e9fense","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134690","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Le CDP rejette des accusations \u00ab\u00a0mensong\u00e8res\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de son pr\u00e9sident Eddie Kombo\u00efgo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134704","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Nous devons intensifier les efforts sur tous les fronts\u00a0\u00bb, affirme le nouveau Premier ministre, Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134674","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Bassolma Bazi\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la Commission nationale de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Etats du Sahel","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134675","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina Faso \/ Nouveau gouvernement\u00a0: D\u00e9part de Bassolma Bazi\u00e9, entr\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Simpor\u00e9\u2026 les changements notables","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134664","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Le g\u00e9n\u00e9ral de brigade C\u00e9lestin Simpor\u00e9 nomm\u00e9 ministre de la D\u00e9fense","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134669","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Jean Emmanuel Ou\u00e9draogo nomm\u00e9 Premier ministre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134659","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Fin de fonction du Premier ministre Apollinaire Kyelem, le gouvernement dissout","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134644","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Trois citoyens demandent des pr\u00e9cisions au Premier ministre sur sa remise en cause de la c\u00e9l\u00e9bration du 11 d\u00e9cembre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134571","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina Faso \/ C\u00e9l\u00e9bration du 11 d\u00e9cembre\u00a0: \u00ab\u00a0La date de la f\u00eate nationale reste \u00e0 \u00e9crire\u00a0\u00bb, pr\u00e9vient le Premier ministre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134540","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"F\u00eate nationale\u00a0: Le Premier ministre questionne le choix de la date du 11 d\u00e9cembre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134536","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s votent la loi portant statut g\u00e9n\u00e9ral des personnels des forces arm\u00e9es nationales","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134507","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"S\u00e9jour du Chef de l\u2019Etat dans les Hauts-Bassins\u00a0: Les autorit\u00e9s administratives et militaires r\u00e9affirment leur engagement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134491","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Les PDS somm\u00e9s de se contenter des mots de bienvenue en lieu et place des discours \"fleuves\" lors des c\u00e9r\u00e9monies","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134482","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Le pouvoir fait des \"r\u00e9v\u00e9lations graves\" sur des entreprises immobili\u00e8res","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134456","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Armoiries du Burkina Faso\u00a0: Vers une r\u00e9vision de la loi y relative","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134454","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\/Gouvernance\u00a0: La CODEL pr\u00e9sente son Plan strat\u00e9gique 2025-2029 aux partenaires et affiche ses ambitions pour le pays","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134417","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s et le personnel de l\u2019ALT invit\u00e9s \u00e0 s\u2019approprier la devise \u00ab\u00a0La Patrie ou la Mort, nous Vaincrons\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134355","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso promulgue la loi portant r\u00e9vision de la Constitution","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134309","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Les d\u00e9put\u00e9s de l\u2019ALT adoptent le projet de loi portant administration du travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134025","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Projet de d\u00e9stabilisation de la Transition\u00a0: Des soldats refusent un march\u00e9 de cinq milliards","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article134049","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: D\u00e9penses \u00e0 la pr\u00e9sidence du Faso, brebis galeuses \u00e0 l\u2019action sociale, \u00ab\u00a0sabotage\u00a0\u00bb \u00e0 Air Burkina\u2026 Le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 s\u2019exprime","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133915","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de transition valide le projet de loi portant modification de la constitution","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133661","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"D\u00e9senclavement et urbanisation\u00a0: Le gouvernement adopte l\u2019Initiative pr\u00e9sidentielle \"Faso M\u00eabo\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133601","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/C\u00e9l\u00e9bration du 15 octobre\u00a0: \u00ab\u00a0M\u00e9ditez le sens profond de notre hymne national et de l\u2019hymne de la r\u00e9volution\u00a0\u00bb, Apollinaire Ky\u00e9l\u00e8m de Tamb\u00e8la","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133543","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"37e anniversaire de l\u2019assassinat de Thomas Sankara\u00a0: Le Pr\u00e9sident du Faso rend hommage \u00e0 un grand visionnaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133549","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Vivons avec le minimum qu\u2019on a, et vivons surtout dignes\u00a0\u00bb, souligne le conseiller sp\u00e9cial du pr\u00e9sident du Faso, William Sosth\u00e8ne Sanou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133478","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Le Premier ministre pr\u00e9sente ses excuses suite \u00e0 ses propos pol\u00e9miques sur les f\u00e9tiches","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133407","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/ S\u00e9curit\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Toutes les communes auront la pr\u00e9sence d\u2019une force de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb, pr\u00e9sident du Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133316","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/ Tentative de d\u00e9stabilisation\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne vous promets rien, mais j\u2019esp\u00e8re que Damiba sera extrad\u00e9\u00a0\u00bb, pr\u00e9sident du Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133317","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"\ud83d\uded1Burkina\/AN II de la Transition\u00a0: L\u2019adresse du pr\u00e9sident du Faso aux Burkinab\u00e8","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133308","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/Mont\u00e9e des couleurs \u00e0 la Primature\u00a0: \u00ab\u00a0Je vous demande de contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9ducation de vos enfants. Et vous-m\u00eames, vous devez vous \u00e9duquer\u00a0\u00bb (Premier ministre)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133274","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Pr\u00e8s de 70% du territoire est d\u00e9sormais sous le contr\u00f4le de l\u2019\u00c9tat\u00a0\u00bb, d\u00e9clare Jean Marie Traor\u00e9 (ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133207","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/AN II de la Transition\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso s\u2019adressera aux Burkinab\u00e8 le 5 octobre 2024 sur la Radio nationale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133202","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Tentative de d\u00e9stabilisation du Burkina\u00a0: L\u2019ex-commandant des Forces sp\u00e9ciales, Ahmed Kinda, passe aux aveux (RTB)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133166","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 des jeunes de l\u2019AES\u00a0: Le Pr\u00e9sident du Faso invite la jeunesse \u00e0 faire \u00e9chec \u00e0 la manipulation","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133134","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 de l\u2019AES\u00a0:  Des jeunes r\u00e9unis pour discuter des enjeux de la conf\u00e9d\u00e9ration","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133086","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Secteur de l\u2019assurance\u00a0: Le gouvernement d\u00e9cide de la cr\u00e9ation d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9assurance","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133080","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\/Tentative de d\u00e9stabilisation\u00a0: L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la d\u00e9claration du ministre Mahamoudou Sana","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133049","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: Le ministre de la S\u00e9curit\u00e9 annonce une tentative internationale de d\u00e9stabilisation et siffle \"la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article133043","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Gouvernance dans les Etats de l\u2019AES\u00a0: Kelgwend\u00e9 Andr\u00e9 Sawadogo sugg\u00e8re d\u2019amorcer une vraie r\u00e9volution","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132833","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":7,"titre":"Attaque de Barsalogho\u00a0: Le Premier ministre pointe du doigt le non-respect des instructions pour prot\u00e9ger les populations","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132793","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/ALT\u00a0: Le gouvernement retire le projet de loi constitutionnelle portant r\u00e9vision de la constitution","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132598","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Soutien \u00e0 la Transition\u00a0: Des chefs coutumiers resserrent les rangs \u00e0 travers \u00ab\u00a0Burkina Celbal Baara\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132584","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: Il faut aller \u00e0 la r\u00e9conciliation nationale, c\u2019est primordial","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132486","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Adoption d\u2019un avant-projet de loi constitutionnelle portant modification de la devise","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132396","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"7e anniversaire du d\u00e9c\u00e8s de Salifou Diallo\u00a0: Le MPP rend hommage \u00e0 un combattant infatigable","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132336","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: Le Burkina cr\u00e9e une Agence de l\u2019Energie Atomique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132287","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9ducation\u00a0: Environ 1 300 \u00e9coles rouvertes d\u2019octobre 2023 \u00e0 juin 2024 selon le ministre de l\u2019\u00e9ducation Jacques Sosth\u00e8ne Dingara","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132190","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina \/ Evaluation des ministres\u00a0: Un taux d\u2019ex\u00e9cution de 56,14% pour le minist\u00e8re de la Fonction publique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132182","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux de r\u00e9alisation de 63% pour le minist\u00e8re de la Justice","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132181","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un appui psychologique apport\u00e9 \u00e0 plus de 1,3 million de PDI par le d\u00e9partement en charge de l\u2019Action humanitaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132180","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux d\u2019ex\u00e9cution de 57% au minist\u00e8re de l\u2019Agriculture","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132179","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux de r\u00e9alisation de 48% pour un taux rep\u00e8re de 50% au minist\u00e8re de la Sant\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132178","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/ Reconqu\u00eate du territoire\u00a0: \u00ab\u00a0Sur le terrain, nous avons \u00e9volu\u00e9 jusqu\u2019aux environs de 69%...\u00a0\u00bb, g\u00e9n\u00e9ral Kassoum Coulibaly","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132149","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"D\u00e9mocratie en Afrique\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019opposition aux r\u00e9gimes militaires s\u2019est affaiblie de 11 points et le soutien aux \u00e9lections de 8 points \u00e0 travers 30 pays\u00a0\u00bb, rapport 2024 Afrobarometer","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132144","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/\u00c9valuation des ministres\u00a0: Un taux de r\u00e9alisation de 47,68% pour le minist\u00e8re de l\u2019Administration territoriale et de la s\u00e9curit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132148","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: Les formations \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur au profit des membres des conseils d\u2019administration des soci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat sont interdites","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132138","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 s\u2019\u00e9vertue \u00e0 appliquer les options id\u00e9ologiques de la RDP, son mentor c\u2019est Thomas Sankara\u00a0\u00bb, traduit Dr Siaka Coulibaly","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132076","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/ Remaniement minist\u00e9riel\u00a0: Voici la liste des membres du gouvernement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article132003","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Processus de d\u00e9signation de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l\u2019ALT\u00a0: Le MDA souhaite qu\u2019\u00e0 l\u2019avenir, le minist\u00e8re se donne la peine pour un retour d\u2019information","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131735","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":8,"titre":"Burkina\/Assembl\u00e9e L\u00e9gislative de Transition\u00a0: Les 12 d\u00e9put\u00e9s repr\u00e9sentant les partis politiques install\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131680","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\/Administration publique\u00a0: \u00ab\u00a0Pendant longtemps, ce sont les plus corrompus, les plus malhonn\u00eates qui ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la lumi\u00e8re, (...)\u00a0\u00bb, d\u00e9nonce le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131606","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\/Lib\u00e9ration de Me Guy Herv\u00e9 Kam\u00a0: Le SOCL apporte son soutien et manifeste sa solidarit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131605","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Le Mouvement pour la D\u00e9mocratie en Afrique (MDA) suspend un de ses responsables pour \u00ab\u00a0actes d\u2019indiscipline et d\u2019insubordination\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131597","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 d\u00e9nonce \"un centre des op\u00e9rations \u00e0 Abidjan pour d\u00e9stabiliser le pays, deux bases fran\u00e7aises au B\u00e9nin qui forment et \u00e9quipent des terroristes\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131553","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 annonce pour bient\u00f4t une bataille \"pour nettoyer la justice\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131559","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0On va diminuer le personnel dans les Ambassades, parce que c\u2019est trop\u00a0\u00bb, informe le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131556","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Rencontre Chef de l\u2019\u00c9tat\/Forces-vives\u00a0: Douze composantes prendront la parole, dont les Organisations professionnelles des m\u00e9dias","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131542","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Le Pr\u00e9sident du Faso \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Forces vives de la Nation ce 11 juillet 2024","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131489","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Pr\u00e9sident de la transition \u00e0 pr\u00e9sident du Faso\u00a0: \u00ab\u00a0Cette nouvelle attribution n\u2019a aucune implication juridique identifiable\u00a0\u00bb, selon le Pr Relwend\u00e9 Louis Martial Zongo, constitutionnaliste","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131429","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Conduite de la Transition\u00a0: les Burkinab\u00e8 du Niger saluent l\u2019engagement du Capitaine Ibrahim TRAORE","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131435","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Lettre ouverte au Premier ministre\u00a0: Des citoyens burkinab\u00e8 partagent leurs pr\u00e9occupations sur la r\u00e9cente modification de la Charte de la transition","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131419","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Vers une reconfiguration de l\u2019Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de transition","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131364","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Nous ne sommes pas h\u00e9ritiers de n\u2019importe quelle histoire. Nous devons savoir\u00a0\u00bb (Louis Armand Ouali, juillet 2006)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131354","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9quipe au pouvoir, pour rien au monde, n\u2019abandonnera encore le pays entre les mains des entrepreneurs politiques, des opportunistes ...\u00a0\u00bb (Premier ministre)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131311","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019ayez pas peur\u00a0!\u00a0\u00bb, exhorte le Premier ministre, Dr Apollinaire Ky\u00e9lem De Tamb\u00e8la","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131301","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Le ministre de l\u2019Administration territoriale r\u00e9it\u00e8re aux pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations sp\u00e9ciales, l\u2019interdiction de vente de terrains","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131291","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Diaspora\u00a0: Un mouvement patriotique organise en Italie un meeting de soutien aux autorit\u00e9s du Sahel le 30 juin 2024","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131254","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Aucune force ne nous arr\u00eatera\u00a0\u00bb, lance le Premier ministre Ky\u00e9l\u00e8m aux d\u00e9stabilisateurs de la Transition","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131123","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: G\u00e9rard Kango Ou\u00e9draogo, le baobab de la politique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131099","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":9,"titre":"Education et formation\u00a0: Une Initiative pr\u00e9sidentielle pour dynamiser le secteur","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131084","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Le pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9 pr\u00e9side le Conseil des ministres, apr\u00e8s avoir fait un tour \u00e0 la RTB","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article131064","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Lib\u00e9r\u00e9, l\u2019ambassadeur Mousbila Sankara explique ce qui avait valu son interpellation","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130928","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina \/Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie\u00a0: Un taux de r\u00e9alisation de 89, 5.\u00a0% en 2023 selon le ministre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130932","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Mousbila Sankara a \u00e9t\u00e9 \"enlev\u00e9\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130905","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Un ancien leader politique saisit le Conseil constitutionnel pour \u00ab\u00a0faire respecter la Constitution\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130903","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: De plain-pied dans les pratiques politiques, sans politiciens, et en pire\u00a0!","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130887","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Le ministre \u00c9mile Zerbo de la S\u00e9curit\u00e9 affiche un taux de r\u00e9alisation de 87,67% (Bilan 2023)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130899","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Il faut d\u00e9sormais dire \"Pr\u00e9sident du Faso, chef de l\u2019\u00c9tat, Pr\u00e9sident du conseil des ministres\" dans les documents officiels","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130814","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Le Socle citoyen pour la lib\u00e9ration (SOCL) d\u00e9nonce des assises au forceps","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130738","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Relations AES-CEDEAO\u00a0: \u00ab\u00a0Je t\u2019aime, moi non plus, doit devenir, je t\u2019aime malgr\u00e9 moi\u00a0\u00bb (Pr Abdoulaye Soma au lancement des activit\u00e9s de la SBDI)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130704","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Affaires \u00ab\u00a0lieutenant-colonel Somda Evrard, Guy Herv\u00e9 Kam, Dah Sami et autres\u00a0\u00bb, le Parquet militaire s\u2019exprime","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130663","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Les conditions de \u00ab\u00a0lib\u00e9ration\u00a0\u00bb et de \u00ab\u00a0r\u00e9cup\u00e9ration\u00a0\u00bb de Me Guy Herv\u00e9 Kam, selon le parquet du tribunal militaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130664","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"\"Reprise\" de Me Guy Herv\u00e9 Kam\u00a0: \u00ab\u00a0Il a m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 entrer serrer sa fille. On lui a dit non\u00a0\u00bb (le film de la nuit du 29 mai 2024, selon les avocats)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130670","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0De ce que nous savons aussi du lieutenant-colonel Zoungrana\u00a0\u00bb (Parquet du tribunal militaire)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130666","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Affaire \"Me Guy Herv\u00e9 Kam\"\u00a0: \u00ab\u00a0Nous craignons pour la tournure que prend le Burkina\u00a0\u00bb (avocats)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130643","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Conclusions Assises nationales\u00a0: \"Nul doute qu\u2019avec la d\u00e9termination du Pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9, le Burkina Faso va rena\u00eetre de ses cendres et nous allons surprendre le monde...\" (le R\u00e9seau des patriotes)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130667","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Me Guy Herv\u00e9 Kam\u00a0: Globalement, son \u00e9tat de sant\u00e9 va bien, ainsi que son moral (selon ses avocats)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130642","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\/Assises nationales du 25 mai 2024\u00a0: IB et la solitude du pouvoir","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130619","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Affaire Guy Herv\u00e9 Kam\u00a0: Le mouvement SENS d\u00e9nonce un acharnement du MPSR2 sur son coordonnateur","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130604","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Politique","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Des citoyens expriment leurs attentes pour les cinq ans de \"mandat\" du pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article130571","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"M\u00e9dias\u00a0: Les principes du web journalisme, selon Herman Fr\u00e9d\u00e9ric Bassol\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140363","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"\u201cLe Faso Digital 2025\u201d\u00a0: La premi\u00e8re foire virtuelle des solutions digitales pour un Burkina Faso r\u00e9silient","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140351","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/M\u00e9tier d\u2019\u00e9boueur\u00a0: Odette Ou\u00e9draogo invite les filles \u00e0 s\u2019y int\u00e9resser","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140357","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019Association des promoteurs de polycliniques, cliniques priv\u00e9es du Burkina offre 25 tonnes de ciment \u00e0 Faso M\u00eabo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140360","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/D\u00e9c\u00e8s maternel et p\u00e9rinatal\u00a0:  Quelques signes de dangers \u00e0 prendre en compte pour sauver les m\u00e8res et leurs nouveau-n\u00e9s, selon le Dr Ouss\u00e9ni Compaor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140352","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Promo vacances\u00a0:\u00a0: Remise de lots aux gagnants de la tombola","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140364","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/ Football\u00a0: Le franco-burkinab\u00e8 Alban Lafont choisit la C\u00f4te d\u2019Ivoire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140358","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/ Fonds national de solidarit\u00e9 et de r\u00e9silience sociale\u00a0: Un outil de restauration de la dignit\u00e9 des populations vuln\u00e9rables","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140354","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"D\u00e9c\u00e8s de Victor Bouda\u00a0: \u00ab\u00a0Ses conseils \u00e9taient toujours pr\u00e9cieux\u00a0\u00bb, t\u00e9moigne Yannick Badolo, un des collaborateurs du d\u00e9funt","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140350","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: \"Les ch\u00f4meurs et les personnes constituant la main d\u2019oeuvre potentielle repr\u00e9sentent 13,1% de la main d\u2019oeuvre\", INSD","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140343","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Affaire Dioc\u00e8se de Koudougou contre Groupe Champy International\u00a0: Le CSC valide sa mesure conservatoire et condamne Lefaso.net \u00e0 une amende de 250 000 F CFA","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140314","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/ Orange Digital Center ( ODC)\u00a0: 89 jeunes form\u00e9s gratuitement .","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140329","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Orphelins des FDS et VDP\u00a0: \u00ab\u00a0Nous avons la responsabilit\u00e9 d\u2019aider ces enfants \u00e0 grandir, sans sentir la perte de leur parent\u00a0\u00bb, appelle Gr\u00e9goire Bado de Rehoboth-Ip\u00e9n\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140336","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Journ\u00e9e mondiale du chien\u00a0: Entre affection universelle et r\u00e9alit\u00e9s africaines","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140342","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina Faso\/ Jeunesse catholique\u00a0: La 64\u1d49 AG nationale des CV-AV ouverte \u00e0 Ouagadougou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140337","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\/Fruits de saison\u00a0: Les bienfaits nutritionnels de la liane, du raisin sauvage et du fruit du karit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140335","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: En visite sur des chantiers \u00e0 Manga et P\u00f4, le ministre C\u00e9leste Anderson Medah presse les entreprises \u00e0 livrer dans les d\u00e9lais","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140333","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: La c\u00e9l\u00e9bration du Maouloud pr\u00e9vue dans la nuit du 4 au 5 septembre 2025, les fid\u00e8les invit\u00e9s \u00e0 l\u2019unit\u00e9 pour la paix","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140332","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Ouagadougou\u00a0: Pr\u00e8s de 130 cas de violences et de traite signal\u00e9s au premier semestre 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140324","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":1,"titre":"Burkina\u00a0: Le Centre d\u2019animation f\u00e9minine de Koudougou engag\u00e9 depuis 25 ans dans l\u2019insertion professionnelle des femmes et des jeunes filles","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140316","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Environnement\u00a0: Ouagadougou accueille la troisi\u00e8me r\u00e9union statutaire du conseil des ministres du bien Complexe W-Arly-Pendjari (WAP), Roger Barro prend les r\u00eanes","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140321","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"\"BRAKINA, ENTREPRISE CITOYENNE AU SERVICE DES ENFANTS MALADES","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140320","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/\u00c9ducation\u00a0: Nestl\u00e9 Burkina offre des bourses scolaires aux meilleurs \u00e9l\u00e8ves du primaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140302","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Alino Faso repose d\u00e9sormais au cimeti\u00e8re de Gounghin","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140282","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Abattage d\u2019un buffle et d\u2019un \u00e9l\u00e9phant\u00a0: Une d\u00e9cision pour prot\u00e9ger les populations, selon le minist\u00e8re de l\u2019Environnement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140288","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Affaire commercialisation de l\u2019or et blanchiment de capitaux\u00a0: Trois pr\u00e9venus relax\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice du doute","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140284","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Sant\u00e9\u00a0: Les jumelles siamoises Hawa et Khadija reviennent gu\u00e9ries apr\u00e8s une op\u00e9ration en Arabie Saoudite","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140295","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Grande soir\u00e9e de solidarit\u00e9 au profit de l\u2019orphelinat Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Loumbila\u00a0: 30 ao\u00fbt 2025 \u00e0 Ouagadougou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140299","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u00a0: La peine de mort requise contre l\u2019ancien pr\u00e9sident Joseph Kabila","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140293","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"CAMP VACANCES FASO M\u00caBO\u00a0: La promotion \u00ab\u00a0S\u0113mbdo\u00a0\u00bb promet apporter sa contribution \u00e0 l\u2019\u00e9dification d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 exemplaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140292","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Travaux d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral\u00a0: 20 d\u00e9tenus de Dori contribuent \u00e0 l\u2019assainissement et au reboisement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140287","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/\u00c9ducation\u00a0: Nestl\u00e9 Burkina offre des bourses scolaires aux meilleurs \u00e9l\u00e8ves du primaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140290","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Cybercriminalit\u00e9\u00a0: La BCLCC interpelle une internaute pour injures publiques sur les r\u00e9seaux sociaux","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140285","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Abattage d\u2019\u00e9l\u00e9phant \u00e0 Bobo-Dioulasso\u00a0: Le dozo Ali Konat\u00e9, a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140283","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\/ Projet Target malaria\u00a0: L\u2019\u00e9quipe a travaill\u00e9 en conformit\u00e9 avec la l\u00e9gislation nationale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140281","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Traite n\u00e9gri\u00e8re\u00a0: 23 ao\u00fbt, Journ\u00e9e internationale du souvenir de la traite n\u00e9gri\u00e8re et de son abolition","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140280","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019INSD et la CCI-BF de Bobo-Dioulasso vers une collaboration pour des donn\u00e9es statistiques efficaces et pertinentes","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140279","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Journ\u00e9e de l\u2019Excellence scolaire 2025\u00a0: le Burkina Faso honore ses \u00e9l\u00e8ves et enseignants d\u2019exception","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140273","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Bobo-Dioulasso\u00a0: Un \u00e9l\u00e9phant \u00e9gar\u00e9 s\u00e8me la panique au secteur 26 avant d\u2019\u00eatre abattu","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140276","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":2,"titre":"Burkina\u00a0: Le gouvernement met fin aux activit\u00e9s du projet Target Malaria","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140264","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Hommage \u00e0 Alino Faso\u00a0: \"C\u2019\u00e9tait un homme du peuple, un passionn\u00e9 de la culture, un bienfaiteur, l\u2019ami de tous\", retient Alif Naaba","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140265","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/ Sant\u00e9\u00a0: Pose de proth\u00e8se totale du genou, une premi\u00e8re au CHU-YO","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140266","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: La Fondation Orange Burkina Faso s\u2019engage \u00e0 collecter au moins 1 000 poches de sang","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140260","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Hommage \u00e0 Alino Faso\u00a0: \"On retiendra de lui, ce combattant l\u00e0 qui a voulu que chaque burkinab\u00e8 ait de la dignit\u00e9 et de l\u2019honneur\", T\u00e9l\u00e9sphore Bationo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140259","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina Faso \/ Journ\u00e9e de l\u2019excellence scolaire 2025\u00a0: Le pr\u00e9sident du Faso a insist\u00e9 sur l\u2019importance des fili\u00e8res scientifiques pour relever les d\u00e9fis du d\u00e9veloppement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140262","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/ Remplacement des Associations des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves (APE) par les Conseils de l\u2019\u00e9cole (CE)\u00a0: \u00ab\u00a0Une r\u00e9volution douce mais d\u00e9cisive\u00a0\u00bb, selon Nelson Congo, parent d\u2019\u00e9l\u00e8ves et fondateur d\u2019\u00e9tablissement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140250","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/ Projet Target malaria\u00a0: La coalition de veille sur les activit\u00e9s biotechnologiques d\u00e9nonce les l\u00e2chers de moustiques","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140241","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina \/ Don de sang\u00a0: Orabank Burkina r\u00e9affirme son engagement citoyen","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140251","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"CAMP VACANCES FASO M\u00caBO Le Pr\u00e9sident du Faso missionne les campeurs\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est votre responsabilit\u00e9 de construire ce pays\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140252","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Comm\u00e9moration de la journ\u00e9e mondiale 2025, contre l\u2019h\u00e9patite\u00a0: Les acteurs invit\u00e9s \u00e0 renforcer la synergie d\u2019actions","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140229","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/Coh\u00e9sion sociale\u00a0: \u00ab\u00a0Il faut s\u2019abstenir de v\u00e9hiculer des discours de haine et de d\u00e9nigrer les autres religions\u00a0\u00bb, conseille le Pr Mamadou Lamine Sanogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140228","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"D\u00e9veloppement\u00a0: Encore six (6) nouveaux wagons-plateaux RENFE pour le parc mat\u00e9riel de SITARAIL","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140242","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Vid\u00e9os et images d\u2019\u00e9l\u00e8ves durant l\u2019immersion patriotique\u00a0: Les autorit\u00e9s constatent des violations au droit \u00e0 l\u2019image et des informations tendant \u00e0 discr\u00e9diter l\u2019initiative","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140238","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: Coris Bourse offre 50 tonnes de ciment en soutien \u00e0 l\u2019initiative pr\u00e9sidentielle Faso M\u00eabo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140231","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: La Journ\u00e9e mondiale de l\u2019aide humanitaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 Fada N\u2019Gourma","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140218","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina Faso \/ Droits d\u2019auteur\u00a0: L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2025 du BBDA tourn\u00e9e vers l\u2019avenir et la consolidation des acquis","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140226","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Zonhi\u00e9 Diallo empoche 78 881 000 FCFA au Pari mutuel urbain","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140217","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\/ Justice\u00a0: Le corps de Alino Faso a \u00e9t\u00e9 autopsi\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140235","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Accident d\u2019un car de transport en commun sous le pont Nakamb\u00e9 sur la RN3\u00a0: \u00ab\u00a0Il se peut que les victimes aient \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par les courants d\u2019eau\u00a0\u00bb, hypoth\u00e8se des sapeurs pompiers","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140236","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":3,"titre":"Burkina\u00a0: 83% des emplois au niveau national sont vuln\u00e9rables, selon l\u2019INSD","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140224","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: H\u00e9patites B et C au Burkina, le taux de d\u00e9pistage reste encore faible","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140216","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: Un car de transport en commun tombe sous le pont Nakamb\u00e9 sur la RN3, des victimes enregistr\u00e9es","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140220","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/ Medias\u00a0: Yacouba Traor\u00e9, le ma\u00eetre qui a fa\u00e7onn\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de journalistes, laisse un h\u00e9ritage incommensurable","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140204","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Alimentation\u00a0:  Les bienfaits des \u00e9pices naturelles","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140202","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: Un VDP recherch\u00e9 pour meurtre et coups et blessures volontaires","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140210","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: Alino Faso sera inhum\u00e9 le samedi 23 ao\u00fbt, au cimeti\u00e8re de Gounghin","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140209","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Salon malien pour l\u2019architecture et la construction\u00a0: Pays invit\u00e9 d\u2019honneur, le Burkina Faso partage son expertise","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140206","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Bataillon de l\u2019intendance militaire\u00a0: Le commandant Moussa Valian d\u00e9sormais aux commandes","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140199","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/ Examens professionnels\u00a0: C\u2019est parti pour le CAPPE et le CAPEPE\u00a0!","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140197","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\u00a0: Le minist\u00e8re des infrastructures et la BOAD \u00e9changent sur deux projets routiers","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140196","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina \/ Arriv\u00e9e de la d\u00e9pouille d\u2019Alino Faso\u00a0: Recueillement et appel \u00e0 justice \u00e0 Ouagadougou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140186","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Hommage \u00e0 Yacouba Traor\u00e9\u00a0: Le \"baobab des m\u00e9dias\" burkinab\u00e8 inhum\u00e9 \u00e0 Gounghin","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140187","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/Reconqu\u00eate du territoire national\u00a0: Le Directeur G\u00e9n\u00e9ral de la Police Nationale galvanise les unit\u00e9s combattantes GUMI et VDP au front","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140184","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: La journ\u00e9e mondiale contre l\u2019h\u00e9patite comm\u00e9mor\u00e9e du 16 au 30 ao\u00fbt 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140181","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"D\u00e9dougou\u00a0: L\u2019excellence scolaire et la coh\u00e9sion sociale promues \u00e0 Tionkuy","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140182","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/ Divagation des animaux\u00a0: 7000 t\u00eates d\u2019animaux saisies \u00e0 Ouagadougou au premier semestre 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140176","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"SEMFILMS\u00a0: Changement \u00e0 la Coordination du Festival Cin\u00e9 Droit Libre","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140174","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"D\u00e9c\u00e8s de Alino Faso\u00a0: Son corps sera rapatri\u00e9 le  lundi 18 ao\u00fbt 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140161","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Le personnel de Lefaso.net s\u2019offre deux jours de tourisme interne pour renforcer la coh\u00e9sion d\u2019\u00e9quipe","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140171","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":4,"titre":"Burkina\/Paix et solidarit\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019APS-BF n\u2019est pas un simple acte associatif\u00a0; elle est une proclamation d\u2019esp\u00e9rance\u00a0\u00bb, f\u00e9licite le PDS de Komsilga","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140167","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Justice\u00a0: Prise en flagrant d\u00e9lit de production d\u2019emballages et de sachets en plastique, la soci\u00e9t\u00e9 SO.BU.CH.PLAST SARL mise sous scell\u00e9s, son directeur interpel\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140157","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"9\u00e8 Salon international de la programmation neurolinguistique\u00a0: 29 et 30 ao\u00fbt 2025 \u00e0 Ouagadougou","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140165","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\/M\u00e9dias\u00a0: Deux jours de sortie d\u00e9tente touristique pour le personnel de Lefaso.net","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140158","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\/Journ\u00e9e promotionnelle du livre chr\u00e9tien\u00a0: Les adolescents au c\u0153ur des activit\u00e9s de la 4e \u00e9dition","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140151","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Solennit\u00e9 de l\u2019Assomption\u00a0: \u00ab\u00a0Nous devons tenir la main de Marie pour traverser cette vie marqu\u00e9e par tant d\u2019\u00e9preuves\u00a0\u00bb, Mgr Prosper Konti\u00e9bo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140148","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\/Religion\u00a0: 65 p\u00e8lerins parcourent \u00e0 pied 145 km de Koup\u00e9la \u00e0 Yagma pour la solennit\u00e9 de l\u2019Assomption 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140139","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Les entrepreneurs touristiques sensibilis\u00e9s sur le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140149","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: La Police nationale annonce l\u2019arrestation de Zeba Idrissa, pr\u00e9sum\u00e9 auteur de vol de minerais de la soci\u00e9t\u00e9 SALME KOOM","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140144","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Ambassadeurs de la paix awards\u00a0: Pari gagn\u00e9 pour la 5\u1d49 \u00e9dition, des perspectives pour l\u2019\u00e9dition \u00e0 venir","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140147","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: Premi\u00e8re transplantation r\u00e9nale r\u00e9ussie au CHU de Tengandogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140142","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina \/ Enseignement\u00a0: \u00ab\u00a0Nous allons prendre en consid\u00e9ration l\u2019Initiative pr\u00e9sidentielle pour une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0\u00bb, Ali Abadansia Liliou, pr\u00e9sident de UNEPEL","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140132","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Recouvrement des cr\u00e9ances des anciens Fonds du Minist\u00e8re en charge de la jeunesse\u00a0: le Fonds Faso Kuna-Wili menace de vendre les maisons hypoth\u00e9qu\u00e9es des promoteurs d\u00e9faillants","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140123","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: Un festival international des enfants pour r\u00e9v\u00e9ler leur g\u00e9nie cr\u00e9ateur","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140121","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"R\u00e9organisation du territoire du Burkina Faso\u00a0:  La province du Sourou sera-t-elle renomm\u00e9e\u00a0?","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140120","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina\u00a0: L\u00e9on Kompaor\u00e9 empoche pr\u00e8s de 98 000 000 FCFA gr\u00e2ce au PMU\u2019B","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140117","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Fada N\u2019Gourma\u00a0: une op\u00e9ration coup de poing pour instaurer la discipline routi\u00e8re","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140131","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\u00a0: L\u2019ONASER d\u00e9ploie sa premi\u00e8re antenne r\u00e9gionale \u00e0 Bobo-Dioulasso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140122","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Orange Burkina Faso lance la 2\u1d49 \u00e9dition du \u00ab\u00a0Challenge Barka\u00a0\u00bb pour r\u00e9compenser ses revendeurs","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140126","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Soutenance de PhD en Parasitologie-Mycologie\u00a0:  Dr Wendki\u00e8ta Isidore Yerbanga traque un ennemi invisible qui menace la sant\u00e9 mondiale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140119","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":5,"titre":"Faso M\u00eabo\u00a0: Le Comit\u00e9 international du m\u00e9morial Thomas Sankara offre du mat\u00e9riel d\u2019une valeur de 3,7 millions de FCFA","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140118","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019IRSS annonce le lancement du l\u00e2cher de moustiques modifi\u00e9s \u00e0 Souroukoudingan pour intensifier la lutte contre le paludisme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140115","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Immersion patriotique\u00a0: Le capitaine Ibrahim Traor\u00e9 invite les bacheliers \u00e0 \u00eatre de \u00ab\u00a0bons patriotes et \u00e0 ne jamais trahir la m\u00e8re patrie\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140104","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Immersion patriotique\u00a0: Les nouveaux bacheliers pr\u00eats \u00e0 s\u2019engager pour le d\u00e9veloppement du Burkina","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140109","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Immersion patriotique obligatoire\u00a0: Plus de 9 200 bacheliers engag\u00e9s dans la r\u00e9gion du Guiriko (Hauts-Bassins)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140100","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: 500 enfants b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019extraits d\u2019actes de naissance, fruit d\u2019une collaboration entre la mairie de Dialgaye et l\u2019ONG Children Believe","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140111","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: De plain-pied dans l\u2019Immersion patriotique obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140105","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: KUNAFONI, le projet en IA qu\u2019un jeune offre \u00e0 la Nation pour soutenir ses agriculteurs","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140096","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: plus de 235 millions USD investis par le syst\u00e8me des Nations Unies pour am\u00e9liorer le bien-\u00eatre des populations en 2024","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140103","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Commune de Ouagadougou\u00a0: Deux couples interpell\u00e9s pour non-respect de la r\u00e9glementation des cort\u00e8ges","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140093","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Toma\u00a0: Mobilisation citoyenne pour assainir le grand march\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140091","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"La femme catholique et la non-violence\u00a0: Une conf\u00e9rence inspirante \u00e0 la paroisse Sacr\u00e9-C\u0153ur de Toma","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140098","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Immersion patriotique\u00a0: Le capitaine Ibrahim Traor\u00e9 invite les bacheliers \u00e0 \u00eatre de \"bons patriotes et \u00e0 ne jamais trahir la m\u00e8re Patrie\"","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140087","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"VIH au Burkina Faso\u00a0: L\u2019espoir fragile des personnes s\u00e9ropositives face aux d\u00e9fis persistants","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140084","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Tracasseries routi\u00e8res\u00a0: En croisade contre les pratiques illicites sur les routes, la CONACFP ouvre ses portes aux d\u00e9nonciations des usagers","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140072","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Justice\u00a0: 65 dossiers en lien avec la r\u00e9pression du terrorisme jug\u00e9s entre janvier et juillet 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140064","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: Le minist\u00e8re de la justice d\u00e9ment un communiqu\u00e9 portant sur la mort d\u2019un officier d\u2019infanterie au camp militaire Baba Sy","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140082","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0La recherche doit d\u00e9passer la simple performance acad\u00e9mique pour impacter directement le quotidien des Burkinab\u00e8\u00a0\u00bb, Pr Adjima Thiombiano","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140071","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/Energie\u00a0: Le pays produit 51% de l\u2019\u00e9nergie totale utilis\u00e9e en 2024","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140083","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Burkina\/\u00c9ducation\u00a0: Ali Abadansia Liliou prend les commandes de l\u2019UNEPEL et d\u00e9voile ses priorit\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140075","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":6,"titre":"Bobo-Dioulasso\u00a0: Le CHU Sour\u00f4 Sanou se dote d\u2019une unit\u00e9 d\u2019orthobiologie et de chirurgie ambulatoire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140077","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/Mortalit\u00e9 maternelle et p\u00e9rinatale\u00a0: Les journalistes s\u2019engagent \u00e0 faire baisser le taux de d\u00e9c\u00e8s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140070","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: Des agents des douanes renforcent leurs capacit\u00e9s sur le renseignement douanier","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140066","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/Violences faites aux femmes\u00a0: Quand le harc\u00e8lement se d\u00e9porte en ligne","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140056","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/Journ\u00e9e internationale de la jeunesse\u00a0: Le ministre Roland Somda invite les jeunes \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur leur r\u00f4le dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140051","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/Transport en commun\u00a0: Vista Bank accompagne l\u2019Etat dans l\u2019acquisition de 500 bus pour la SOTRACO","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140048","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Moustiques g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s\u00a0: La CVAB demande la suspension du deuxi\u00e8me l\u00e2cher \u00e0 Souroukoudingan","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140049","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Colopathie fonctionnelle\u00a0: Quelle alimentation adopter\u00a0?","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140043","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Robotics for Good Youth Challenge\u00a0: Le Burkina Faso remporte le bronze, les laur\u00e9ats re\u00e7us par le ministre de l\u2019Enseignement secondaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140044","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/CSD-ITCH\u00a0: Des avanc\u00e9es notables et un appel \u00e0 l\u2019union pour un meilleur acc\u00e8s aux logements d\u00e9cents","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140039","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Premi\u00e8re immersion en langue san\u00a0: Une trentaine d\u2019enfants initi\u00e9s \u00e0 la culture san","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140036","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Centre m\u00e9dical communal de Belle-Ville\u00a0: Face au retard des travaux, l\u2019autorit\u00e9 met en garde l\u2019entreprise de construction","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140011","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Bobo-Dioulasso\u00a0: L\u2019association \u00ab\u00a0Faso Soutra\u00a0\u00bb voit le jour pour soutenir la vision du pr\u00e9sident Ibrahim Traor\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140035","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Production de bananes\u00a0: \u00ab\u00a0On peut tout r\u00e9ussir avec de la volont\u00e9 et de l\u2019accompagnement\u00a0\u00bb, mart\u00e8le Sylvie Sama","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140029","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\/Solidarit\u00e9\u00a0: Kady Ido a encore besoin de votre aide pour \u00e9viter l\u2019amputation de son pied","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140021","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"D\u00e9dougou\u00a0: Une \u00e9tudiante se suicide en se jetant dans un puits","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140028","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Climat et infrastructures\u00a0: Une d\u00e9cennie de n\u00e9gligence au Burkina Faso et au Cameroun","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140001","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina Faso\u00a0: La Police nationale appr\u00e9hende un pr\u00e9sum\u00e9 auteur de d\u00e9tournement de fonds de plus de 170 millions FCFA \u00e0 Kaya","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140026","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Burkina\u00a0: RAYNAL Assurances facilite la t\u00e2che \u00e0 la client\u00e8le, en lan\u00e7ant son application mobile, \u00ab\u00a0RAYNAL App\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140010","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Pr Lagok\u00e9 Gnaka, panafricaniste\u00a0: \u00ab\u00a0A d\u00e9faut de revendiquer Ubuntu, burkindi doit reprendre ses droits au Burkina Faso\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139977","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":7,"titre":"Universit\u00e9 Nazi Boni\u00a0: Vers une livraison de l\u2019amphi de 1000 places d\u2019ici la rentr\u00e9e prochaine","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140016","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Ouagadougou\u00a0: La Police nationale d\u00e9mant\u00e8le un r\u00e9seau de malfrats sp\u00e9cialis\u00e9 dans les vols avec effraction et les recels","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140030","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Lutte contre le terrorisme\u00a0: Le minist\u00e8re de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9value ses dispositifs \u00e0 Ouagadougou et Bobo-Dioulasso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140027","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Bobo-Dioulasso\u00a0: Seydou Coulibaly install\u00e9 dans ses nouvelles fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police municipale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140025","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Don de sang\u00a0: SOS Sang lance une campagne de sensibilisation avec l\u2019image du pr\u00e9sident du Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140014","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Lutte contre la corruption\u00a0: L\u2019ASCE-LC sollicite l\u2019accompagnement des leaders religieux musulmans","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140019","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: \u00c0 la prison de Bobo-Dioulasso, des d\u00e9tenus tissent \u00ab\u00a0l\u2019espoir\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139981","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"CHU de Pala \u00e0 Bobo-Dioulasso\u00a0: Les travaux de la bretelle d\u2019acc\u00e8s avancent \u00e0 bon rythme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139986","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Insertion professionnelle\u00a0: Children Believe offre des opportunit\u00e9s de stage \u00e0 des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139996","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: Des exercices de simulation \u00e0 Ouagadougou et \u00e0 Bobo-Dioulasso le samedi 9 ao\u00fbt 2025, \u00e0 9 heures","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140002","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Faso M\u00eabo\u00a0: Les employ\u00e9s de la mine Hound\u00e9 Gold Operation apportent 80 tonnes de ciment et un million de FCFA en carburant","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140000","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: Un jeune interpell\u00e9 et conduit devant le Procureur du Faso pour insultes contre l\u2019artiste Kayawoto et sa m\u00e8re","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139987","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Forces arm\u00e9es nationales\u00a0: Fin de formation de 74 officiers nomm\u00e9s \u00e0 titre exceptionnel","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article140012","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"LONAB\u00a0: Jean Cyprien Nana devient multimillionnaire avec une mise de 6 300 FCFA","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139999","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Prunelle Optique, votre vision notre passion","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139995","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Projet WASH \u00e0 Ouri\u00a0: Un atelier pour \u00e9valuer les acquis et p\u00e9renniser les services d\u2019eau, d\u2019hygi\u00e8ne et d\u2019assainissement","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139989","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: Le CSC pr\u00eat \u00e0 accompagner le projet Targuet malaria dans la lutte contre le paludisme","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139980","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Faso M\u00eabo n\u2019est pas en concurrence avec les entreprises priv\u00e9es\u00a0\u00bb, rassure le lieutenant Elvis Kapioko","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139968","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Lutte contre le blanchiment de capitaux\u00a0: Le Burkina esp\u00e8re tourner tr\u00e8s bient\u00f4t la page de la liste grise","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139971","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Le secteur formel emploie seulement 6,7% de la population\u00a0\u00bb, selon l\u2019INSD","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139966","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":8,"titre":"Burkina\/Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0: Malika la Slamazone devient ambassadrice de l\u2019universit\u00e9 priv\u00e9e Sainte Edwige","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139967","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/ Plan d\u2019actions pour la stabilisation et le d\u00e9veloppement (PA-SD)\u00a0: Un bilan \u00e0 mi-parcours jug\u00e9 satisfaisant par le minist\u00e8re en charge de la jeunesse","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139973","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: L\u2019UNFPA et le Canada \u00e9quipent des structures sanitaires","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139976","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Agriculture\u00a0: Lancement du projet RADiUS pour accompagner la transition agro\u00e9cologique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139969","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Orange Burkina Faso offre 300 tonnes de ciment \u00e0 l\u2019initiative Faso M\u00eabo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139965","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/\u00c9limination des d\u00e9c\u00e8s maternels et p\u00e9rinatals\u00a0: Les journalistes \u00e0 l\u2019\u00e9cole du syst\u00e8me de surveillance et de la riposte du minist\u00e8re en charge de la sant\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139964","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Int\u00e9grer la Qualit\u00e9 dans les formations m\u00e9tier\u202f\u00a0: enfin, vers une vraie transformation\u202f\u00a0!","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139958","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Droits humains\u00a0: La Brigade des Volontaires pour la d\u00e9fense de la patrie re\u00e7oit son guide illustr\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139962","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: 205 kg de d\u00e9coupe de poulets congel\u00e9s impropres \u00e0 la consommation saisis","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139963","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Sant\u00e9\u00a0: Des chirurgiens renforcent leurs capacit\u00e9s en chirurgie laparoscopique","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139960","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Initiatives pr\u00e9sidentielles\u00a0: Op\u00e9ration de s\u00e9duction du Bureau national des grands projets \u00e0 Bobo-Dioulasso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139945","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\/Immersion patriotique obligatoire\u00a0: Les femmes enceintes ou ayant des enfants de moins de 2 ans et les travailleurs sont dispens\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139933","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Examens et concours scolaires 2025\u00a0: \u00ab\u00a0Des r\u00e9sultats satisfaisants\u00a0\u00bb, selon le ministre Boubacar Savadogo","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139942","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: \u00ab\u00a0Notre administration n\u2019est pas au rythme de notre culture soci\u00e9tale\u2026\u00a0\u00bb (Dr Wendgoudi Appolinaire Beyi)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139936","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: La CNSS forme des magistrats sur la loi portant r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale applicable aux travailleurs salari\u00e9s et assimil\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139943","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Programme d\u2019action pour la souverainet\u00e9 et de d\u00e9veloppement (PA-SD)\u00a0: Mise en \u0153uvre satisfaisante avec des d\u00e9fis \u00e0 relever, selon le Rapport alternatif 2024 de suivi des politiques publiques","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139939","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Les d\u00e9fis et opportunit\u00e9s pour le d\u00e9veloppement du Solaire au Burkina Faso","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139937","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019ANB accorde une autorisation d\u2019exp\u00e9rimentation sur des moustiques m\u00e2les biais\u00e9s g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s \u00e0 l\u2019IRSS","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139935","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina\u00a0: Un documentaire pour raviver la m\u00e9moire des \u00e9tudiants envoy\u00e9s \u00e0 Cuba par Thomas Sankara","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139926","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina Faso\u00a0: Le colonel-major C\u00e9leste Joseph Moussa Coulibaly nomm\u00e9 commandant de l\u2019Institut Ti\u00e9fo Amoro","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139927","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":9,"titre":"Burkina Faso \/ Sant\u00e9\u00a0: Vers l\u2019\u00e9laboration d\u2019une carte de score r\u00e9gionale des maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es, un outil strat\u00e9gique pour lib\u00e9rer le Sahel du fardeau des MTN","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139925","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de police Thierry Dofizouho Tuina a pris officiellement les commandes de la Police nationale","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139906","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: L\u2019administration publique doit \u00eatre un levier mais pas un frein de la R\u00e9volution burkinab\u00e8","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139900","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Der Jean Andr\u00e9 Somda, chauffeur de Thomas Sankara\u00a0: Un patriote discret au service de la R\u00e9volution","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139893","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Sibiri Patrice Zagr\u00e9\u00a0: Du doctorat en philosophie \u00e0 la r\u00e9volution sankariste, le parcours d\u2019un intellectuel engag\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139899","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Babou Paulin Bamouni\u00a0: La plume libre et l\u2019esprit ardent de la R\u00e9volution du 4 ao\u00fbt 1983","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139896","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Tenkodogo\/R\u00e9gion du Nakamb\u00e9\u00a0: Les gouverneurs \u00e0 la d\u00e9couverte de r\u00e9alisations de l\u2019Agence belge  de coop\u00e9ration internationale (Enabel) dans la r\u00e9gion du Nakamb\u00e9 (ex-Centre-est)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139894","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Comportements \u00e0 risque lors des mariages \u00e0 Dori\u00a0: La mairie appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139905","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Intervention du cardinal Philippe Ou\u00e9draogo  \u00e0  S\u00e9oul\u00a0: \u00ab\u00a0Il a touch\u00e9 du doigt  le profil des acteurs qui endeuillent notre pays le Burkina Faso, ainsi que  leurs strat\u00e9gies\u00a0\u00bb","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139902","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\/Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0: L\u2019USDAO pr\u00e9pare l\u2019ouverture de nouvelles fili\u00e8res en \u00e9conomie et gestion","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139892","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\/Infrastructures\u00a0: Le ministre en tourn\u00e9e d\u2019inspection sur plusieurs chantiers","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139872","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Construction du Centre hospitalier r\u00e9gional universitaire (CHRU) de Gaoua\u00a0: Le Premier ministre en visite sur le chantier","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139881","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina \/ Institut international des sciences et technologies\u00a0: 23 professionnels de sant\u00e9 form\u00e9s en immunologie","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139882","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\u00a0: Le Fonds pour la consolidation de la paix soulage des populations dans la r\u00e9gion du Dj\u00f4r\u00f4 (ex-Sud-ouest)","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139847","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina \/ D\u00e9fis environnementaux\u00a0: Le PNUD appuie le minist\u00e8re de l\u2019Environnement avec du mat\u00e9riel","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139884","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\/ Camp vacances lecture\u00a0: La 6e \u00e9dition referme ses portes","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139883","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Bobo-Dioulasso\u00a0: La promotion 2002-2004 des forestiers c\u00e9l\u00e8bre 21 ans d\u2019union et de services loyaux \u00e0 la nation","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139879","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\/Initiative nationale de travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: 500 d\u00e9tenus seront mobilis\u00e9s","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139878","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina\/25 ans du Laboratoire Gamet\u00a0:  La comm\u00e9moration se tient du 26 juillet au 20 septembre 2025","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139877","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Fondation Orange Burkina Faso\u00a0:  Des c\u00e9r\u00e9ales d\u2019une valeur de 30 millions de F CFA pour soutenir le minist\u00e8re de l\u2019Action humanitaire","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139871","date":null}
{"source":"lefaso.net","rubrique":"Soci\u00e9t\u00e9","page":10,"titre":"Burkina \/ Pyl\u00f4nes t\u00e9l\u00e9phoniques\u00a0: Pas de danger pour les riverains, selon les techniciens","url":"https:\/\/lefaso.net\/spip.php?article139868","date":null}
